Ce charme pousse librement dans un écrin de verdure pittoresque au cœur d’Etterbeek. Il occupe une place particulière: au bord d’un pièce d’eau, entre nature sauvage et nature maîtrisée, entouré d’un certain de nombre d’arbres remarquables ou rares. Il est un des témoins de l’évolution du parc Bosman, où, il y a quelques années, les immeubles se sont mis à pousser comme des champignons.  